\chapter{Identificación de Requerimientos}

% -------------- TABLA PARA REQUERIMIENTOS FUNCIONALES ABBI---------------- %
% Nomenclatura para la prioridad: 
%	A - Alta
%	M - Media
%	B - Baja

	\begin{requerimientos}
		\FRitem{RU1}{Generar oficio de solicitud de rediseño del Programa Académico}{El sistema debe permitir que el director de la Unidad Académica genere un oficio de solicitud de rediseño del Programa Académico.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU2}{Enviar la evaluación curricular y la solicitud de rediseño}{El sistema debe permitir que el director la Unidad Académica envie la evaluación curricular del Programa Académico actual a rediseñar, realizada en ésta, y el oficio de solicitud de rediseño del Programa Académico a la DES.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU3}{Generar oficio respuesta a la solicitud de rediseño del Programa Académico}{El sistema debe permitir que la Jefa de la DES genere un oficio de respuesta a la solicitud de rediseño de la Unidad Académica, enviada por la Unidad Académica.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU4}{Autorizar el rediseño del Programa Académico}{El sistema permitirá aprobar la solicitud de rediseño del Programa Académico antes de elaborar el Plan de Estudios.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU5}{Generar oficio de aprobación de rediseño del Programa Académico}{El sistema debe permitir que la Jefa de la DES genere un oficio de aprobación para los trabajos de rediseño del Programa Académico.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU6}{Autorizar el plan de trabajo}{El sistema debe permitir que la Jefa de la DES autorice el plan de trabajo propuesto por la Unidad Académica.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU7}{Autorizar el cronograma de actividades}{EL sistema debe permitir que la Jefa de la DES autorice el cronograma de actividades propuesto por la Unidad Académica.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU8}{Enviar correcciones del cronograma y plan de trabajo}{El sistema debe permitir que la DES genere y envie a la Unidad Académica correcciones del plan de trabajo y cronograma, propuestos por ésta.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU9}{Enviar plantillas y documentos de apoyo para la elaboración del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES envie las plantillas y documentos de apoyo para elaborar el Plan de Estudios a la Unidad Académica.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU10}{Elaborar Plan de Estudios y Mapa Curricular}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica llene las plantillas del Plan de Estudios y Mapa Curricular enviadas por la DES.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU11}{Enviar Plan de Estudios y Mapa Curricular}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica envíe las plantillas del Plan de Estudios y Mapa Curricular llenas a la DES para su revisión.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU12}{Enviar correcciones del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES genere y envie a la Unidad Académica correcciones del Plan de Estudios propuesto por ésta.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU13}{Generar oficio de aprobación del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES genere el oficio de aprobación del Plan de Estudios enviado por la Unidad Académica.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU14}{Enviar oficio de aprobación del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES envíe el oficio de aprobación del Plan de Estudios a la Unidad Académica.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU15}{Generar actas de aprobación del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica genere las actas de aprobación del Plan de Estudios.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU16}{Enviar actas de aprobación del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica envíe las actas de aprobación del Plan de Estudios a la DES.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU17}{Generar dictamen técnico del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES genere un dictamen técnico del Plan de Estudios, el cual será firmado por el director de la Unidad Académica.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU18}{Generar acuerdos del Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que la DES genere acuerdos del Plan de Estudios aprobado.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU19}{Notificar aprobación de Plan de Estudios}{El sistema debe permitir notificar a la Unidad Académica la aprobación del Plan de Estudios por parte del Consejo General Consultivo.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU20}{Enviar plantillas y documentos de apoyo para la elaboración de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la DES envie las plantillas y documentos de apoyo para elaborar las Unidades de Aprendizaje a la Unidad Académica.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU21}{Elaborar Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica llene las plantillas de las Unidades de aprendizaje enviadas por la DES. Pueden ser por paquetes o por semestre.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU22}{Enviar paquetes de Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica envíe las plantillas de las Unidades de Aprendizaje llenas por paquetes a la DES para su revisión.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU23}{Enviar correcciones de los paquetes de Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la DES genere y envie a la Unidad Académica correcciones de los paquetes de Unidades de Aprendizaje propuestos por ésta.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU24}{Generar oficio de aprobación por paquete de Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir generar un oficio de aprobación por paquete de Unidades de Aprendizaje, indicando que se recibio dicho paquete.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU25}{Enviar oficio de aprobación de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la DES envíe el oficio de aprobación de las Unidades de Aprendizaje a la Unidad Académica.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU26}{Generar actas de aprobación de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica genere las actas de aprobación de las Unidades de Aprendizaje.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU27}{Enviar actas de aprobación de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la Unidad Académica envíe las actas de aprobación de las Unidades de Aprendizaje a la DES.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU28}{Generar dictamen técnico de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la DES genere un dictamen técnico del paquete de Unidades de Aprendizaje aprobadas, el cual será firmado por el director de la Unidad Académica.}{A}{Origen}

		\FRitem{RU29}{Generar acuerdos de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que la DES genere acuerdos de las Unidades de Aprendizaje aprobadas.}{M}{Origen}

		\FRitem{RU30}{Notificar aprobación de las Unidades de Aprendizaje}{El sistema debe permitir notificar a la Unidad Académica la aprobación de la Unidad de Aprendizaje por parte del Consejo General Consultivo.}{B}{Origen}

		\FRitem{RU31}{Generar expediente del Programa Académico}{El sistema debe permitir a la DES generar un expediente con todos los oficios, actas y documentos del Programa Académico aprobado.}{B}{Origen} \\
		\caption{Requerimientos funcionales del sistema.}
	\end{requerimientos}