% -------------- TABLA PARA REQUERIMIENTOS FUNCIONALES ---------------- %
% Nomenclatura para la prioridad:
%	MA - Muy Alta
%	A - Alta
%	M - Media
%	B - Baja
%	MB - Muy Baja
\section{Carga del Resumen del Plan de Estudios}
    \begin{requerimientos}

%-----------------------------------------------------Requerimeintos de Usuario-----------------------------------------------------------

        \FRitem{SP4-U1}{Registrar Programa Académico}{El usuario Jefe de Innovación Educativa registra los datos del Programas Académicos, acorde a la entidad Programa Académico del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos}.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U1}

        \FRitem{SP4-U2}{Registrar Plan de Estudios}{El usuario Doncente registra los datos del Plan de estudios , acorde a la entidad Plan de Estudios del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos}.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U2}

        \FRitem{SP4-U3}{Registrar Unidad de Aprendizaje}{El usuario Docente registra los datos de las Unidades de Aprendizaje, de acorde a la entidad Unidad de Aprendizaje del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos},  que contiene el Mapa Curricular.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U3}

        \FRitem{SP4-U4}{Registrar Usuarios}{El usuario Jefe de Innovación Educativa registra a los usuarios (Analista y Docente).}{A}{Origen}
        \label{SP4-U4}

        \FRitem{SP4-U5}{Consultar Programas Académicos }{El usuario Jefe de Innovación Educativa visualiza la informacion de los Programas Académicos.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U5}

        \FRitem{SP4-U6}{Consultar Planes de Estudios }{El usuario Jefe de Innovación Educativa visualiza la informacion de los Planes de Estudios.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U6}

        \FRitem{SP4-U7}{Consultar Tareas}{El usuario consulta las tareas en las que esta asignado.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U7}

        \FRitem{SP4-U8}{Consultar Mapa Curricular }{El usuario Docente visualiza la totalidad de los contenidos del Mapa Curricular registrados.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U8}

        \FRitem{SP4-U9}{Consultar Usuarios}{El usuario  Jefe de Innovación Educativa consulta los usuarios.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U9}

        \FRitem{SP4-U10}{Finalizar Carga Mapa Curricular}{El usuario Docente finaliza el registro de todas las Unidades de Aprendizaje que contiene el Mapa  Curricular.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U10}

        \FRitem{SP4-U11}{Asignar tareas a los usuarios de la Unidad Académica}{El usuario Jefe de Innovación Educativa asigna tareas a los usuarios.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U11}

        \FRitem{SP4-U12}{Generar Tareas}{El usuario Jefe de Innovación Educativa genera las tareas de registro (Mapas Curriculares y Programas Sintéticos).}{A}{Origen}
        \label{SP4-U12}

        \FRitem{SP4-U13}{Consultar Tareas}{Los usuarios visualizan las tareas a las que están asignados.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U13}

        \FRitem{SP4-U14}{Enviar Comentarios}{ Los usuarios del Departamento de Innovación Educativa envían comentarios de corrección sobre el Mapa Curricular una vez que el registro haya finalizado.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U14}

        \FRitem{SP4-U15}{Visualizar Comentarios}{ El Usuario Docente visualiza los comentarios hechos al Mapa Curricular, tanto por el Departamento de Innovación Educativa como por la DES.}{A}{Origen}
        \label{SP4-U15}

        \FRitem{SP4-U16}{Modificar Unidad de Aprendizaje}{El usuario Docente modifica los datos de las Unidades de Aprendizaje registradas.}{M}{Origen}
        \label{SP4-U16}

        \FRitem{SP4-U17}{Eliminar Unidad de Aprendizaje}{El usuario Docente elimina las Unidades de Aprendizaje registradas.}{M}{Origen}
        \label{SP4-U17}

        \FRitem{SP4-U18}{Guardar Avances del Mapa Curricular}{El usuario Docente guarda las Unidades de Aprendizaje que este vaya registrando.}{M}{Origen}
        \label{SP4-U18}

        \FRitem{SP4-U19}{Aprobar Mapa Curricular}{El usuario Jefe  de Innovación Educativa aprueba el Mapa Curricular una vez que el registro haya finalizado.}{M}{Origen}
        \label{SP4-U19}

        \FRitem{SP4-U20}{Revisar Mapa Curricular}{El usuario Analista revisa el Mapa Curricular una vez que el registro haya finalizado.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U20}

        \FRitem{SP4-U21}{Modificar Programa Académico}{El usuario Jefe de Innovación Educativa modifica los datos de los Programas Académicos.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U21}

        \FRitem{SP4-U22}{Modificar Plan de Estudios}{El usuario Jefe de Innovación Educativa modifica los datos del Plan de Estudios.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U22}

        \FRitem{SP4-U23}{Modificar Información de Usuarios}{El usuario Jefe de Innovación Educativa modifica la información general de los usuarios.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U23}

        \FRitem{SP4-U24}{Eliminar Usuarios}{El usuario Jefe de Innovación Educativa elimina a cualquier usuario.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U24}

        \FRitem{SP4-U25}{Login}{El usuario ingresa a su cuenta.}{B}{Origen}
        \label{SP4-U25}

        \FRitem{SP4-F1}{Registrar Programa Académico}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" registre los datos de los Programas Académicos, acorde a la entidad Programa Académico del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos}.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F1}

        \FRitem{SP4-F2}{Registrar Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" registre los datos del Plan de estudios , acorde a la entidad Plan de Estudios del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos}.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F2}

        \FRitem{SP4-F3}{Registrar Unidad de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" registre los datos de las Unidades de Aprendizaje, acorde a la entidad Unidad de Aprendizaje del \hyperref[MDD]{Modelo de Datos}.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F3}

        \FRitem{SP4-F4}{Registrar Usuarios}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" registre a los usuarios (Analista y Docente).}{A}{Origen}
        \label{SP4-F4}

        \FRitem{SP4-F5}{Consultar Programas Académicos }{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" consulte los Programas Académicos.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F5}

        \FRitem{SP4-F6}{Consultar Planes de Estudios }{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" consulte los Planes de Estudios de los Programas Académicos.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F6}

        \FRitem{SP4-F7}{Consultar Mapa Curricular }{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" visualice todos los registros existentes del Mapa curricular.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F7}

        \FRitem{SP4-F8}{Consultar Usuarios}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" consulte los usuarios.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F8}

        \FRitem{SP4-F9}{Finalizar Tarea}{El sistema debe permitir que los usuarios indiquen cuando hayan finalizado una Tarea.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F9}

        \FRitem{SP4-F10}{Asignar tareas a los usuarios de la Unidad Académica}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" asigne tareas a los usuarios.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F10}

        \FRitem{SP4-F11}{Generar Tareas}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" genere las tareas de registro (Mapas Curriculares y Programas Sintéticos).}{A}{Origen}
        \label{SP4-F11}

        \FRitem{SP4-F120}{Consultar Tareas}{El sistema debe permitir que los usuarios visualicen las tareas a las que están asignados.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F12}

        \FRitem{SP4-F13}{Validar congruencia en el Mapa Curricular}{ Si algunos de los datos ingresados se contradicen el sistema no permitirá que se guarden hasta resolver el conflicto.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F13}

        \FRitem{SP4-F14}{Enviar Comentarios}{ El sistema debe permitir que los usuarios de tipo "Analista" y  "Jefe de Innovación Educativa" envíen comentarios de corrección sobre el Mapa Curricular una vez que el usuario de tipo "Docente" haya finalizado el registro.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F14}

        \FRitem{SP4-F15}{Visualizar Comentarios}{ El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" visualice los comentarios hechos a las tareas que este asignado, tanto los hechos por el Departamento de Innovación Educativa como por la DES.}{A}{Origen}
        \label{SP4-F15}

        \FRitem{SP4-F16}{Modificar Unidad de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" modifique lod dato de las Unidades de Aprendizaje que contiene el Mapa Curricular.}{M}{Origen}
        \label{SP4-F16}

        \FRitem{SP4-F17}{Eliminar Unidad de Aprendizaje}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Docente" elimine las Unidades de Aprendizaje registradas.}{M}{Origen}
        \label{SP4-F17}

        \FRitem{SP4-F18}{Guardar Avances del Mapa Curricular}{El sistema debe permitirle al usuario Docente guardar las Unidades de Aprendizaje que éste vaya registrando.}{M}{Origen}
        \label{SP4-F18}

        \FRitem{SP4-F19}{Aprobar Mapa Curricular}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" apruebe el Mapa Curricular una vez que el usuario de tipo "Analista" haya finalizada la revisión.}{M}{Origen}
        \label{SP4-F19}

        \FRitem{SP4-F20}{Revisar Mapa Curricular}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Analista" revise el Mapa Curricular  una vez que el usuario de tipo "Docente" haya finalizada el registro.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F20}

        \FRitem{SP4-F21}{Modificar Programa Académico}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" modifique los datos de los Programas Académicos.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F21}

        \FRitem{SP4-F22}{Modificar Plan de Estudios}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" modifique los datos del Plan de Estudios.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F22}

        \FRitem{SP4-F23}{Modificar Usuarios de la Unidad Académica}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" modifique la información general de cualquier usuario.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F23}

        \FRitem{SP4-F24}{Eliminar Usuarios de la Unidad Académica}{El sistema debe permitir que el usuario de tipo "Jefe de Innovación Educativa" elimine a cualquier usuario.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F24}

        \FRitem{SP4-F25}{Notificar al Usuario}{El sistema informará al usuario de los cambios de estatus de las tareas a las que está asignado.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F25}

        \FRitem{SP4-F26}{Login}{El sistema permitira al usuario ingresar a su cuenta.}{B}{Origen}
        \label{SP4-F26} \\

    \caption{Requerimientos del subproceso de elaboración del Mapa Curricular}
    \label{tbl:SP4-R}
    \end{requerimientos}
