\chapter{Mensajes}

% -------- INCLUIDO POR : ABIGAIL NICOLAS
\MSGdes{MSG0}{Correo y/o contraseña incorrectas.}

% -------- INCLUIDO POR :
\MSGdes{MSG1}{¿Está seguro que desea editar el Programa Académico?}

% -------- INCLUIDO POR :
\MSGdes{MSG2}{¿Está seguro que desea cancelar la consulta de Programas Académicos?}

% -------- INCLUIDO POR :
\MSGdes{MSG3}{¿Está seguro que desea registrar un Programa Académico?}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, CINTHYA, NAIBI
\MSGdes{MSG4}{Los campos marcados con (*) son obligatorios.}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, NAIBI, CINTHYA
\MSGdes{MSG5}{Registro finalizado exitosamente.}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, NAIBI
\MSGdes{MSG6}{¿Está seguro que desea cancelar el registro?}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, NAIBI
\MSGdes{MSG7}{Los catálogos necesarios no se han cargado, favor de intentarlo más tarde.}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, NAIBI
\MSGdes{MSG8}{El libro con el ISBN "Número de ISBN" ya existe.}

% -------- INCLUIDO POR : ARTURO, NAIBI
\MSGdes{MSG9}{Por el momento no se puede realizar el registro.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG10}{Error: Primero debe seleccionar el punto en donde se agregará el comentario.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG11}{Error: Debe agregar un texto al nuevo comentario.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG12}{Ingrese su descripción mensaje a modificar en la bitácora.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG13}{Revisión de paquete finalizada. Paquete enviado.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG14}{Error al finalizar paquete.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG15}{¿Está seguro que desea cancelar la revisión? Se perderán las anotaciones que no hayas guardado anteriormente.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG16}{¿Está seguro de finalizar la revisión?}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG17}{Sección Aprobada.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG18}{Revisión de Sección Finalizada.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG19}{Anotaciones en sección guardadas correctamente.}

% -------- INCLUIDO POR : CINTHYA
\MSGdes{MSG20}{Los campos no fueron contestados correctamente.}

% -------- INCLUIDO POR : NAIBI (CU1 )
\MSGdes{MSG21}{No hay usuarios registrados con ese cargo.}

% -------- INCLUIDO POR : NAIBI ( CU1 )
\MSGdes{MSG22}{¿Está seguro que desea eliminar al usuario?}

% -------- INCLUIDO POR : NAIBI
\MSGdes{MSG23}{Los porcentajes de evaluación no cumplen con el porcentaje total.}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, ABI
\MSGdes{MSG24}{Por el momento la página solicitada no esta disponible.}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, ABI
\MSGdes{MSG25}{Servicios no disponibles.}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, ABI
\MSGdes{MSG26}{El correo ingresado no se encuentra registrado en el sistema.}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, RAFA
\MSGdes{MSG27}{Empleado modificado.}

% -------- INCLUIDO POR : NAIBI
\MSGdes{MSG28}{El autor: "Nombre Primer Apellido Segundo Apellido" ya existe.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG30}{¿Está seguro que desea finalizar? Ya no podrá realizar modificaciones.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG31}{Los cambios se guardaron exitosamente.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG32}{Todos los campos son obligatorios.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG33}{El Recurso Humano con el correo [Correo electrónico del Empleado] ya existe.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG34}{¿Está seguro que desea Eliminar al Recurso Humano?}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, RAFA
\MSGdes{MSG35}{Escriba información válida.}

% -------- INCLUIDO POR : ENRIQUE, RAFA
\MSGdes{MSG36}{Error, el usuario ya existe en el sistema.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG37}{Ha ocurrido un error: ''Código de error''.}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG38}{¿Está seguro que desea eliminar la Unidad de Aprendizaje [Nombre de la Unidad de Aprendizaje]?}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG39}{¿Está seguro que desea eliminar el Semestre [Número del Semestre]?}

% -------- INCLUIDO POR : Arturo
\MSGdes{MSG40}{¿Está seguro que desea generar una tarea para el registro de un nuevo Plan de Estudios?}

% -------- INCLUIDO POR : Naibi
\MSGdes{MSG41}{Debe llenar el Programa Sintético para realizar este registro.}

\MSGdes{MSG42}{Fecha inválida.}

\MSGdes{MSG43}{El nombre del Programa Académico ya está registrado. Por favor cámbielo.}

\MSGdes{MSG44}{Este campo es requerido.}

%--------- INCLUIDO POR: Humberto
\MSGdes{MSG45}{Sección Aprobada con Anterioridad.}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG46}{Las horas totales de teoría y práctica deben de estar en el rango 350 y 450.}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG47}{Unidad de Aprendizaje ya existe en el sistema.}

% -------- INCLUIDO POR : Cinthya
\MSGdes{MSG48}{¿Está seguro que desea eliminar el comentario?}

% -------- INCLUIDO POR : Mauricio Romero
\MSGdes{MSG49}{Se ha eliminado el comentario.}

% -------- INCLUIDO POR : Mauricio Romero
\MSGdes{MSG50}{Error: Primero se debe seleccionar el punto en donde se gestionará el subrayado.}

% -------- INCLUIDO POR : Cinthya
\MSGdes{MSG51}{Error: Todas las secciones deben haber terminado su revisión.}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG52}{El semestre no se puede eliminar debido a que contiene unidades de aprendizaje.}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG53}{¿Está seguro que desea rediseñar el plan de estudios? (Se hara una copia de este).}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG54}{Créditos TEPIC fuera de rango}

% -------- INCLUIDO POR : Andrew
\MSGdes{MSG55}{No se encuentran planes de estudios registrados}
