% -------------- TABLA PARA REQUERIMIENTOS FUNCIONALES DOLORES ---------------- %
% Nomenclatura para la prioridad:
%	A - Alta
%	M - Media
%	B - Baja
\section{Verificación de Programas de Estudio}
JDDIC : Jefe del Departamento de Desarrollo e Innovación Curricular.

JDIA: Jefe del Departamento de Innovación Académica. Es el jefe del JDDIC.

Propuesta de unidad de aprendizaje: documento con secciones las cuales se revisan y pueden tener comentarios o no.

Comentario u Observación: cuando no se cumple algún punto de una sección de la propuesta de unidad de aprendizaje se agrega un comentario explicando por qué no se cumple dicho punto y como cambiarlo.

Sección: parte del documento que agrupa información relacionada.

\begin{requerimientos}
	\FRitem{SP2-U1}{Visualización de propuestas}{El usuario analista, JDDIC y JDIA pomodulos/DRán visualizar  el contenido  de la propuesta de cada unidad de aprendizaje.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U2}{Recibo de paquetes}{El usuario JDDIC y JDIA pomodulos/DRán recibir los paquetes de propuestas de unidades de aprendizaje del jefe de innovación educativa de la Unidad Académica correspondiente.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U2.1}{Asignación de paquetes}{El usuario JDDIC pomodulos/DRá asignar los paquetes recibidos de la Unidad Académica correspondiente a sus analistas.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U2.2}{Desasignar paquetes}{El usuario JDDIC pomodulos/DRá desasignar los paquetes recibidos de la Unidad Académica correspondiente previamente asignados a un analista.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U3}{Finalizar revisión de paquetes}{El usuario JDDIC pomodulos/DRá marcar los paquetes como finalizados una vez finalizada su revisión.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U4}{Creación de comentarios}{El usuario analista, JDIA y JDDIC  pomodulos/DRán agregar comentarios a las partes no aprobadas de la propuesta de cada unidad de aprendizaje.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U4.1}{Eliminación de comentarios}{El usuario analista, JDIA y JDDIC  pomodulos/DRán eliminar los comentarios previamente realizados en la propuesta de cada unidad de aprendizaje que se le asignó.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U4.2}{Modificación de comentarios}{El usuario analista, JDIA y JDDIC  pomodulos/DRán modificar los comentarios previamente realizados en la propuesta de cada unidad de aprendizaje que se le asignó.}{A}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U4.3}{Agregar Subrayado de texto}{Los usuarios analista, JDIA y JDDIC pomodulos/DRán  agregar un subrayado a partes de la propuesta de cada unidad de aprendizaje que se le asignó que no han sido previamente aprobadas.}{M}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U4.4}{Quitar Subrayado de texto}{Los usuarios analista, JDIA y JDDIC pomodulos/DRán quitar subrayados previamente agregados en el documento.}{M}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U5}{Autorización de secciones}{El analista, JDIA y JDDIC pomodulos/DRá autorizar secciones de la propuesta de unidad de aprendizaje.}{M}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U5.1}{Identificador de usuarios}{A los analistas, JDIA y el JDDIC se les agregará una matrícula única con las que se les identifica como autores de los comentarios en la propuesta de unidad de aprendizaje.}{M}{Usuario}
	\FRitem{SP2-U5.2}{Acceso de documentos asignados}{El usuario analista sólo pomodulos/DRá añadir comentarios a los documentos que le fueron asignados por el usuario JDDIC.}{M}{Usuario}
	\FRitem{SP2-NF5.3}{Bloqueo de secciones autorizadas}{El sistema impedirá agregar comentarios de las secciones del documento aprobadas anteriormente.}{B}{Origen}
	\FRitem{SP2-F5.4}{Registro de hora de actualización}{El sistema guardará la fecha y hora de cada modificación realizada en el área de comentarios por los usuarios analista y el JDDIC en el documento de propuesta de unidad de aprendizaje.}{B}{Origen} \\
	\caption{Requerimientos funcionales del sistema.}
	\label{tbl:RFVC}
\end{requerimientos}

