\chapter{Especificación de Casos de Uso}

% INICIAR SESION
\begin{UseCase}{M-CU1}{Iniciar sesion}{El usuario podrá ingresar al sistema.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Nicolás Sayago Abigail}
	 
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ramos Díaz Enrique}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{JDIC}{JDIC}, \hyperlink{JDIA}{JDIA}, \hyperlink{Analista de la DES}{Analista de la DES},\hyperlink{JUA}{JUA}, \hyperlink{Analista de la UA}{Analista de la UA}, \hyperlink{Docente}{Docente} }
		\UCitem{Propósito}{Que cada usuario pueda contribuir a la gestión del proceso de creación de Unidades de Aprendizaje.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para el inicio de sesión serán:
          \begin{itemize}
          	\item Matrícula.
          	\item Contraseña.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        	    \item Página principal del sistema.
                \item MSG1 Matrícula y/o contraseña no validas.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{
		    \begin{itemize}
		        \item La matrícula ingresada tiene una cuenta de usuario en el sistema.
		    \end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{1. El usuario puede ver sus opciones en el sistema, dependiendo del caso .}
		\UCitem{Errores}{
		    \begin{itemize}
		        \item Matrícula incorrecta.
		        \item Contraseña incorrecta.
		        \item Matrícula y contraseña incorrecta.
		        \item Hubo un problema al conectarse con el servidor.
		        \item Hubo un problema al conectarse con la base de datos.
		    \end{itemize}
		}
		\UCitem{Estado}{Consulta}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el url en el navegador establecido en la RNF. [Trayectoria A] 
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU}{Inicio de sesión}.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa su matrícula.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa su contraseña.
    \UCpaso[\UCactor] Inicia sesión presionando el botón.[Trayectoria B]
    \IUbutton{Entrar} de la interfaz de usuario \IUref{IU}{Inicio de sesión}
    \UCpaso[\UCactor] Muestra la interfaz de usuario. [Trayectoria A][Trayectoria C] [Trayectoria D] [Trayectoria E]
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{La página no se encuentra disponible.}
	\UCpaso No se puede mostrar la página solicitada.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG41}{Por el momento no esta disponible}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{La matrícula y/o contraseña son incorrectas.}
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG0}{Matrícula y/o contraseña no validas.}
    \UCpaso Continúa en el paso 3 de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}


%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El usuario es un JDIA ó JDIC}
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU}{Bienvenida}.[Trayectoria A]
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA D -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D}{El usuario es un JUA}
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU}{Bienvenida}.[Trayectoria A]
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA E -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{E}{El usuario es un analista de la DES, analista de la UA o docente}
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU}{Bienvenida}.[Trayectoria A]
\end{UCtrayectoriaA}
