\chapter{Especificación de Casos de Uso}

% REGISTRAR BIBLIOGRAFÍA.
\begin{UseCase}{SP1-CU1}{Registrar bibliografía de la UA}{El usuario podrá registrar una o más bibliografías en el sistema.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Cervantes Delgadillo Mauricio}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
		\UCitem{Propósito}{Registrar la bibliografía sugerida a distintas unidades de aprendizaje a través de un identificador único.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para el registro de una bibliografía serán:
          \begin{itemize}
            \item Autor.
          	\item ISBN.
          	\item Título del libro.
            \item Año de publicación.
            \item Edición.
            \item Ciudad de publicación.
            \item Editorial.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado y Mouse}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        		\item MSG1. Los campos marcados con (*) son obligatorios.
                \item MSG2. Registro finalizado exitosamente.
                \item MSG3. El libro con el ISBN [Número de ISBN] ya existe.
                %\item MSG5. ¿Seguro que desea cancelar el registro?
                \item MSG6. Por el momento no se puede realizar el registro.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{La bibliografía que se desea registrar, no debe existir previamente en el sistema.}
		\UCitem{Postcondiciones}{La bibliografía queda registrada en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{Si el autor no se encuentra en la lista de autores mostrados por esta interfaz, se tendrá que presionar el \IUbutton{Registrar autor} para ingresar el registro a la base de datos}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Registrar bibliografía} que se encuentra en el menú de navegación.
    
    \UCpaso Busca en la base de datos la información de los catálogos. [Trayectoria A]
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU7}{Registrar bibliografía}.

    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el(los) autor(es) de la lista de autores disponibles. [Trayectoria B]
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el año de publicación del libro que se está registrando.
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el título del libro que desea registrar.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el lugar de publicación del libro que está siendo registrado.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la editorial del libro que está siendo registrado.
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el ISBN asociado al libro que está registrando. 
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el tipo de la bibliografía.

    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Continuar}.
    
    \UCpaso Verifica que todos los campos marcados como obligatorios hayan sido completamente contestados. [Trayectoria C]
    
    \UCpaso Valida que no exista un libro con el mismo ISBN. [Trayectoria D]
    
    \UCpaso Guarda la información de la bibliografía en la base de datos.
    
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG2.}{Registro finalizado exitosamente.}
    
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU8}{Registrar Perfil Docente}.
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Los catálogos están vacios.}
	\UCpaso No encuentra información en los catálogos.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG6.}{Por el momento no se puede realizar el registro.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    %\UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No existe el(los) autor(es) requerido(s) en la lista de autores disponibles.}
    \UCpaso[\UCactor] No encuentra al autor requerido.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Agregar Autor} de la \IUref{IU7}{Registrar bibliografía.}
    \UCpaso Muestra la \IUref{IU7.1}{Registrar Autor.}
    \UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU6}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
	\UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG1.}{Los campos marcados con (*) son obligatorios.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA D -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D}{El ISBN que se intenta registrar ya existe en el sistema.}
	\UCpaso Encuentra un libro registrado con el mismo ISBN que el libro que se está registrando.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG3.}{El libro con el ISBN [Número de ISBN] ya existe.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}