\ chapter {Especificación de Casos de Uso}

% REGISTRAR BIBLIOGRAFÍA.
\ begin {UseCase} {CU6} {Registrar autores de la bibliografía} {El usuario podrá registrar máximo 3 autores a la bibliografía.}
		\ UCitem {Versión} { \ color {Gris} 1.0}
		\ UCitem {Autor} { \ color {Gris} López Rivera Aiko Dallane}
		\ UCitem {Supervisa} { \ color {Gris}}
		\ UCitem {Actor} { \ hyperlink {Usuario} {Usuario}}
		\ UCitem {Propósito} {Asignar los autores a la bibliografía a través de un identificador único.}
		\ UCitem {Entradas} {Las entradas para el registro de los autores a la bibliografía serán:
		\ begin {itemize}
			\ item Nombre del autor.
            \ item Primer apellido.
            \ item Segundo apellido. 
		\ end {detallar}
        }
		\ UCitem {Origen} {Teclado.}
		\ UCitem {Salidas} {
        	\ begin {itemize}
        		\ item MSG1. Los campos marcados con (*) son obligatorios
                \ item MSG2. Registro finalizado exitosamente.
                \ item MSG3. El autor ya existe con el ID(identificador).
                \ item MSG4. ¿Seguro que desea cancelar el registro?
                \ item MSG5. Por el momento no se puede registrar el autor. 

        	\ end {detallar}
        }
		\ UCitem {Destino} {Pantalla.}
		\ UCitem {Precondiciones} {El autor que se puede registrar, no debe existir previamente en el sistema.}
		\ UCitem {Postcondiciones} {El autor queda registrado en el sistema.}
		\ UCitem {Errores} {}
		\ UCitem {Estado} {Revisión.}
		\ UCitem {Observaciones} {}
\ end {UseCase}

% --------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL ------------------- ------
\ begin {UCtrayectoria} {Principal}

    \ UCpaso [ \ UCactor ] Presiona el botón \ IUbutton {Registrar autor/autores} de la interfaz de usuario \ IUref {IU6} {Página Principal}

    % \ UCpaso El sistema busca el formulario \ Formref {FM1} {Registrar autor/autores}.

    \ UCpaso Muestra la interfaz de usuario \ IUref {IU6} {Registro del autor/autores}.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Ingresa el nombre del autor del libro que se está registrando.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Ingresa el apellido paterno del autor del libro que se está registrando.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Ingresa el apellido materno del autor del libro que se está registrando. [Trayectoria A]

    % \ UCpaso [\ UCactor] Ingrese los datos que se solicitan en el formulario \ Formref {FM1} {Registrar autor/autores}. [Trayectoria B]

    \ UCpaso [ \ UCactor ] Termina la operación presionando el botón \ IUbutton {Finalizar}. [Trayectoria B] [Trayectoria C]

    \ UCpaso Verifica que todos los campos marcados como obligatorios hayan sido completamente contestados. [Trayectoria D]

    \ UCpaso Valida que el autor no exista en la base de datos. [Trayectoria E]

    \ UCpaso Guarda la información del autor en la base de datos.

    \ UCpaso El sistema muestra el mensaje \ MSGref {MSG2} {Registro finalizado exitosamente}.

    \ UCpaso [ \ UCactor ] Cierra el mensaje presionando el botón \ IUbutton {Aceptar}.

    \ UCpaso Muestra la interfaz de usuario \ IUref {IU6} {Página principal}.
\ end {UCtrayectoria}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA X --------------------- ----

\ begin {comentario}
\ begin {UCtrayectoriaA} {A} {El sistema no encuentra ningún formulario para mostrar.}
	\ UCpaso No encuentra ningún formulario para mostrar.
    \ UCpaso El sistema muestra el mensaje \ MSGref {MSG5} {Por el momento no se puede registrar el autor}.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Cierra el mensaje presionando el botón \ IUbutton {Aceptar}.
    \ UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}.
\ end {UCtrayectoriaA}
\ end {comentario}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A --------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {A} {El usuario quiere agregar más autores para el libro que está registrando.}
	% \ UCpaso [\ UCactor] Presiona el botón \ IUbutton {$ \ bigoplus $} que se encuentra a un lado del campo 'Nombre' 'del formulario \ IUref {IU6} {Registrar autor/autores} [Trayectoria A.1]
    \ UCpaso Verifica que no se exceda el límite de autores para un libro con base en la regla \ BRref {BR4} {Un libro con más de 3 autores es sólo citado por los primeros 3}. [Trayectoria A.2]
    \ UCpaso Agrega los campos para registrar un nuevo autor.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Llena los campos: `` nombre '', `` apellido paterno '' y `` apellido materno '' del nuevo autor.
    \ UCpaso Continua en el paso 10 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}
\ end {UCtrayectoriaA}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A.1 ------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {A.1} {El usuario presionó por error el botón \ IUbutton { $ \ bigoplus $ }.}
	% \ UCpaso [\ UCactor] Presiona el botón \ IUbutton {$ \ ominus $} que se encuentra a un lado del campo 'Nombre' 'del formulario \ Formref {IU6} {Registrar autor/autores}
    \ UCpaso Elimina los campos agregados.
    \ UCpaso Continua en el paso 9 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}
\ end {UCtrayectoriaA}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A.2 ------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {A.2} {El usuario ya ha registrado 3 autores para un libro}
	\ UCpaso Oculta el botón \ IUbutton { $ \ bigoplus $ }.
    \ UCpaso Continua en el paso 10 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}
\ end {UCtrayectoriaA}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B --------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {B} {El actor quiere cancelar el registro de la bibliografía.}
	\ UCpaso [ \ UCactor ] Presiona el botón \ IUbutton {Cancelar}.
    \ UCpaso Muestra el mensaje \ MSGref {MSG4} {¿Seguro que desea cancelar el registro?}.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Confirma la operación presionando el botón \ IUbutton {Si}.
    \ UCpaso Muestra la interfaz de usuario \ IUref {IU6} {Página principal}
\ end {UCtrayectoriaA}


% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA C --------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {C} {El actor presiona accidentalmente el botón Cancelar}
	\ UCpaso [ \ UCactor ] Presiona el botón \ IUbutton {Cancelar}
    \ UCpaso Muestra el mensaje \ MSGref {MSG4} {¿Seguro que desea cancelar el registro?}.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Presiona el botón \ IUbutton {No}.
    \ UCpaso Cierra el mensaje.
    \ UCpaso Continua en el paso 10 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}.
\ end {UCtrayectoriaA}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA D --------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {D} {Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
	\ UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    \ UCpaso Muestra el mensaje \ MSGref {MSG1} {Los campos marcados con (*) son obligatorios}.
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Cierra el mensaje presionando el botón \ IUbutton {Aceptar}.
    \ UCpaso Continua en el paso 3 de la trayectoria principal del \ UCref {CU1}.
\ end {UCtrayectoriaA}

% ------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA E --------------------- ----

\ begin {UCtrayectoriaA} {E} {El autor que se intenta registrar ya existe en el sistema.}
	\ UCpaso Encuentra el autor previamente ya registrado en la base de datos.
    \ UCpaso Muestra el mensaje \ MSGref {MSG3} {El autor ya existe con el ID(identificador).}
    \ UCpaso [ \ UCactor ] Cierra el mensaje presionando el botón \ IUbutton {Aceptar}
    \ UCpaso Continua en el paso 3 de la trayectoria principal del \ UCref {CU6}.
\ end {UCtrayectoriaA}