

% CONSULTAR TAREAS DEL ANALISTA
\begin{UseCase}{M-CU16}{Consultar tareas del analista}{Un analista de la DES podrá consultar ver una lista de sus tareas pendientes.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Ramos Diaz Enrique}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Abigail Nicolás Sayago}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Saber qué tareas tiene un analista por hacer, ya sea revisión de mapas curriculares o revisión de unidades de aprendizaje. }
		\UCitem{Entradas}{
          \begin{itemize}
          	\item Filtrado de tareas por mapa curricular, por unidad de aprendizaje, o mostrar todas.
          	\item Selección de unidad académica.
            \item Selección de programa académico.
            \item Clic en botón buscar.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Mouse.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        		\item Listado de tareas asignadas, según el filtrado de búsqueda.
                \item MSGR1. No se han cargado los catálogos.
                \item MSGR3. No existen registros de programas académicos. 
                \item MSGR4. No hay tareas pendientes por revisar. 
                \item MSGR5. Por el momento no puede consultar las tareas asignadas.
                \item MSGR6. Ha ocurrido un error con la base de datos.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{
		\item1.- El catalogo de unidades académicas debe de existir y cargarse correctamente.
		\item2.- Debe existir al menos un programa académico en estado de revisión
		\item3.- El analista debe tener tareas asignadas pendientes por hacer.
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{\item1.- Habilita la llamada a los casos de uso M-CU4 y M-CU17.}
		\UCitem{Errores}{\item El catálogo de unidades académicas no se cargo correctamente.
		\item Hubo un problema al conectarse con el servidor
		\item Hubo un problema al conectarse con la base de datos}
		\UCitem{Estado}{Consulta.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    
    \UCpaso[\UCactor] Presiona en el menú de navegación principal la opción de \IUbutton{Tareas}.
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de Consulta de Tareas. [Trayectoria A] [Trayectoria B] [Trayectoria C]

    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el filtrado de las tareas a consultar, ya sean por mapa curricular, unidades de aprendizaje, o todas las que tiene asignadas.
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la unidad académica. [Trayectoria D]
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el programa académico. [Trayectoria E]
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Buscar}.[Trayectoria F]
    \UCpaso Muestra las tareas que coinciden con la búsqueda. [Trayectoria G] [Trayectoria H] 
    
    
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El analista desea sólo consultar las tareas relacionadas a unidades de aprendizaje}
	\UCpaso De forma predeterminada, muestra las tareas asignadas relacionados a unidades de aprendizaje. [Trayectoria G] [Trayectoria H] 
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El sistema no encuentra la interfaz a mostrar o existe un problema con el servidor.}
	\UCpaso No encuentra la interfaz de Consulta de Tareas.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSGR5}{Por el momento no puede consultar sus tareas asignadas}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{La base de datos no está disponible, o hubo un error de conexión.}
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSGR6}{Ha ocurrido un error con la base de datos}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA D -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D}{No existen registros en el catálogo de unidades académicas.}
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSGR1}{No se han cargado los catálogos}.
	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA E -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{E}{No existen programas académicos registrados en la base de datos.}
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSGR3}{No existen registros de programas académicos}.
	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA F -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{F}{No existen tareas asignadas para la búsqueda efectuada.}
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSGR4}{No hay tareas pendientes por revisar }.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA G -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{G}{Existen más de 30 resultados, y el analista desea consultar las tareas restantes.}
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Siguiente}. 
    \UCpaso Muestra el resto de las tareas que coinciden con la búsqueda. [Trayectoria G] [Trayectoria H] 
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA G -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{H}{El analista desea realizar una nueva búsqueda.}
    \UCpaso Continua en el paso 3 de la trayectoria principal del \UCref{M-CU16}.
\end{UCtrayectoriaA}

