\begin{UseCase}{SP1-CU15}{Eliminar  una Unidad de Aprendizaje}{El usuario podrá eliminar alguna de las Unidades de Aprendizaje asociada a un Plan de Estudios.}
        \UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
        \UCitem{Autor}{\color{Gray}Maldonado Carpio Jorge Enrique}
        \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi}
        \UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Usuario}}
        \UCitem{Propósito}{Actualizar Plan de Estudios.}
        \UCitem{Entradas}{
          \begin{itemize}
          \end{itemize}
        }
        \UCitem{Origen}{Teclado.}
        \UCitem{Salidas}{
            \begin{itemize}
                \item MSG1 ¿Seguro que desea eliminar el registro?
                \item MSG2 Registro Eliminado.
            \end{itemize}
        }
        \UCitem{Destino}{Pantalla.}
        \UCitem{Precondiciones}{Debe existir el registro de la Unidad de Aprendizaje.}
        \UCitem{Postcondiciones}{La Unidad de Aprendizaje queda eliminada del sistema.}
        \UCitem{Errores}{}
        \UCitem{Estado}{Revisión.}
        \UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}

    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Eliminar} de la interfaz de usuario \IUref{XXXXX}{Página Principal}
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG1}{¿Seguro que desea eliminar el registro?}.
    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Si}. [Trayectoria A]
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG2}{Registro Eliminado}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el MSG2 presionando el botón \IUbutton{Ok}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU1}{Página principal}.
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARTIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El usuario quiere cancelar la eliminación de la Unidad de Aprendizaje.}

    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cancelar}.
    \UCpaso Continua en el paso 7 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU15}.

\end{UCtrayectoriaA}