\begin{UseCase}{SP1-CU14}{Registrar Perfil Docente}{El usuario podrá registrar el Perfil Docente correspondiente a una Unidad de Aprendizaje.}
    \UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
    \UCitem{Autor}{\color{Gray}López Rivera Aiko Dallane}
    \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi}
    \UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Usuario}}
    \UCitem{Propósito}{Servir como marco de referencia para el registro del Perfil Docente.}
    \UCitem{Entradas}{Las entradas para el registro del Perfil Docente serán:
          \begin{itemize}
            \item Nivel Acádemico. 
            \item Especialidad.
            \item Conocimiento.
            \item Experiencia Profesional.
            \item Habilidad.
            \item Actitud.
          \end{itemize}
        }
    \UCitem{Origen}{Teclado y Mouse.}
    \UCitem{Salidas}{}
    \UCitem{Destino}{Pantalla.}
    \UCitem{Precondiciones}{El Programa Sintético deberá estar registrado.}
    \UCitem{Postcondiciones}{El Programa Sintético queda registrado en el sistema.}
    \UCitem{Errores}{}
    \UCitem{Estado}{Revisión.}
    \UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}

    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Registrar Perfil Docente} de la interfaz de usuario \IUref{UI-14}{Página Principal}
    \UCpaso Carga la información del catálogo de Nivel Académico.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{SP1-U14}{Registro de Perfil Docente}.
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el Nivel Académico.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa la Especialidad.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa los Conocimientos.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa la Experiencia Laboral.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa las Habilidades.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa las Actitudes.
    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Guardar}. [Trayectoria A]
    \UCpaso Verifica que todos los campos marcados como obligatorios hayan sido llenados.[Trayectoria B]
    \UCpaso Guarda la información del Perfil Docente.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Ok}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU1}{Página principal}.
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARTIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoria}{A}{El usuario desea cancelar el registro del Perfil Docente.}

    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cancelar}
    \UCpaso Muestra el \MSGref{MSG6}{¿Seguro que desea cancelar el registro?}.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Si} [Trayectoria B.1]
    \UCpaso Continua en el paso 9 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU14}.

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoria}{A.1}{El usuario no desea cancelar el registro del Perfil Docente.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{No}
    \UCpaso Continua en el paso 10 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU14}.

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoria}{B}{Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
  \UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG4}{Los campos marcados con (*) son obligatorios}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 9 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU14}.
\end{UCtrayectoria}
