%REGISTRAR EVALUACIÓN DE LOS APRENDIZAJES: NAIBI
\begin{UseCase}{SP1-CU9}{Registrar la Evaluación de los Aprendizajes}{El usuario podrá registrar la evaluación de los aprendizajes esperados para cada unidad temática con su respectivo porcentaje y tipo de evaluación.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi.}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Cervantes Delgadillo Mauricio.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
		\UCitem{Propósito}{Que el alumno sepa de dónde proviene su calificación y además que el docente pueda tener un marco de referencia para evaluar al alumno.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas serán:
          \begin{itemize}
            \item Nombre del criterio de evaluación.
            \item Porcentaje del criterio ingresado en el punto anterior.
            \item Tipo de evaluación. %evaluación continua, evaluación escrita.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado y Mouse.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        		\item MSG4. Los campos marcados con (*) son obligatorios.
                \item MSG5. Registro finalizado exitosamente.
                %\item MSG9. Por el momento no se puede realizar el registro.
                \item MSG23. Los porcentajes de evaluación no cumplen con el porcentaje total obligatorio.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{
			\begin{itemize}
				\item Se debe haber registrado previamente los Contenidos de la Unidad de Aprendizaje.
				%\item Los catálogos deben contener información. 
				\item Debe existir un criterio de evaluación para poder asignarle un porcentaje.
				\item Se debe haber elaborado la Unidad Temática con sus respectivos temas y subtemas.  
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{La Evaluación de los Aprendizajes queda registrada.}
		\UCitem{Errores}{}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{La Evaluación de los Aprendizajes se debe realizar para cada Unidad Temática.}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el nombre del criterio de evaluación con base en la regla \BRref{BR24}{Debe existir al menos un criterio de evaluación para una Unidad de Aprendizaje}.

    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el porcentaje de la evaluación registrada anteriormente con base en la regla \BRref{BR25}{La suma de los porcentajes de cada evaluación debe ser igual a 100\%}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el tipo de evaluación del criterio que ingresó.
    
    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Guardar}. [Trayectoria A][Trayectoria B]

    \UCpaso Verifica que todos los campos marcados como obligatorios hayan sido completamente contestados. [Trayectoria C]

    \UCpaso Valida que la suma de los porcentajes sea igual a 100\%. [Trayectoria D]

    \UCpaso Guarda la información de la Evaluación de los Aprendizajes en la base de datos.

    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente}.

    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.

    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
    
    \UCpaso Continua en el paso 10 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU6}.
    
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El actor quiere agregar más criterios de evaluación.}
    \UCpaso[\UCactor] Quiere agregar más criterios de evaluación para la Unidad de Aprendizaje.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Agregar evaluación}. [Trayectoria A.1]
    \UCpaso Despliega otro campo ``Evaluación'' con su respectivo campo ``Porcentaje'' y ``Tipo de evaluación''.
    \UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A.1 -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A.1}{El actor quiere eliminar el criterio de evaluación que agregó.}
    \UCpaso[\UCactor] Quiere eliminar el criterio de evaluación que agregó.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Eliminar última evaluación}.
    \UCpaso Elimina los últimos campos añadidos.
    \UCpaso Continua en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor desea cancelar el registro de evaluaciones de aprendizaje.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cancelar}
    \UCpaso Muestra el \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar.}
    \UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Si} [Trayectoria B.1]
    \UCpaso Cierra el modal.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B.1 -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B.1}{El actor no desea cancelar el registro de evaluaciones de aprendizaje.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{No}
    \UCpaso Continua en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
	\UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG4.}{Los campos marcados con (*) son obligatorios.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA D -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D}{La suma de los porcentajes es distinta a 100\%}
    \UCpaso Detecta que la suma de los porcentajes dados por el usuario no cumplen con el 100\% requerido.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG23.}{Los porcentajes de evaluación no cumplen con el porcentaje total obligatorio.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 2 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}