%REGISTRAR UNIDAD TEMÁTICA: JORGE
\begin{UseCase}{SP1-CU6}{Registrar Unidad Temática}{El usuario podrá registrar una Unidad Temática correspondiente a una Unidad de Aprendizaje}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Maldonado Carpio Jorge Enrique}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Usuario}}
		\UCitem{Propósito}{Poblar de Unidades Temáticas a una Unidad de Aprendizaje.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para el registro de la o las Unidad Temáticas serán:
          \begin{itemize}
          	\item Unidad de Competencia.
          	\item Temas.
          	\item Estrategias de Aprendizaje.
          	\item Evaluación de los Aprendizajes.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado y Mouse.}
		\UCitem{Salidas}{
		    \begin{itemize}
		        \item MSG4. Los campos marcados con (*) son obligatorios.
		        \item MSG5. Registro finalizado exitosamente.
		        \item MSG9. Por el momento no se puede realizar el registro.    
		        \item MSG25. Servicios no disponibles.
		        \item MSG41. Debe llenar el Programa Sintético para realizar este registro.
		        \item MSG58. Avances guardados exitosamente.
		    \end{itemize}    
		}
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{Se debe haber elaborado previamente el Programa Sintético de la Unidad de Aprendizaje.}
		\UCitem{Postcondiciones}{La(s) Unidad(es) Temática(s) queda(n) registrada(s) en el sistema y asociada a una Unidad de Aprendizaje.}
		\UCitem{Errores}{}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la opción \IUbutton{Unidad Temática} del menú superior.
    
    \UCpaso Verifica que se haya realizado el registro del Programa Sintético. [Trayectoria A]
    
    \UCpaso Extrae la información: ``Unidad de Aprendizaje'' perteneciente al identificador de la Unidad de Aprendizaje seleccionada en la interfaz de usuario \IUref{VTA}{Ver tareas}.
    
    \UCpaso Extrae la información ``Número'' y ``Nombre'' del catálogo ``Contenido'' registrado en Programa Sintético.
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa la Unidad de Competencia de la Unidad Temática.
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa temas a la Unidad Temática. [Trayectoria B]
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa las Estrategias de Aprendizaje.
    
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa la Evaluación de los Aprendizajes. [Trayectoria C]
    
    \UCpaso Termina el registro presionando el botón \IUbutton{Finalizar} [Trayectoria D]
    
    \UCpaso Verifica que todos los campos marcados como obligatorios hayan sido completamente llenados. [Trayectoria E]
    
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG30}{¿Está seguro que desea finalizar? Ya no podrá realizar modificaciones.}

    \UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Si}. [Trayectoria F]
    
    \UCpaso Guarda la información de la Unidad Temática. [Trayectoria G]
    
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG5.}{Registro finalizado exitosamente}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{$\succ$} [Trayectoria H]

\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No se ha realizado el registro del Programa Sintético.}
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la opción \IUbutton{Unidad Temática} del menú superior.
    \UCpaso Detecta que no se ha realizado el registro del Programa Sintético.
        \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG41}{Debe llenar el Programa Sintético para realizar este registro}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Muestra la \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática.}
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor quiere agregar temas a la Unidad Temática.}

\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Registrar Temas \BtnModal}.

\UCpaso Muestra la \IUref{RTUA}{Registrar temas a la Unidad Temática}.

\UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU7}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El actor quiere agregar la evaluación de los aprendizajes.}

\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Registrar Evaluación de los aprendizajes \BtnModal}.

\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{REDA}{Registrar Evaluaciones de Aprendizaje}.

\UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU9}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA D -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D}{El actor desea guardar el progreso de su registro.}
\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Guardar}. [Trayectoria E.1]
\UCpaso Almacena la información.
\UCpaso Muestra el \MSGref{MSG58}{Avances guardados exitosamente.}
\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Aceptar} 
\UCpaso Muestra la \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA D.1 -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{D.1}{Hay un error al momento de guardar los avances.}
\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Guardar}.
\UCpaso Muestra el \MSGref{MSG9}{Por el momento no se puede realizar el registro}.
\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Aceptar} 
\UCpaso Muestra la \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA E -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{E}{Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
	\UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG4}{Los campos marcados con (*) son obligatorios}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 6 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU6}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA F -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{F}{El actor aún no desea finalizar el registro}
	\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{No}.
	\UCpaso Cierra el mensaje.
	\UCpaso Continúa en el paso 9 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU6}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA G -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{G}{Ocurre un error al momento de persistir los datos.}
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles}.
	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
	\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUT}{Registrar Unidad Temática}..
\end{UCtrayectoriaA}


%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA H -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{H}{El actor registra todas las unidades temáticas que tenga la unidad de aprendizaje.}

\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{$\succ$}.

\UCpaso Continua en el paso 6 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU6}.
\end{UCtrayectoriaA}