%REGISTRAR RECURSOS HUMANOS ENCARGADOS DEL DISEÑO/REDISEÑO DE LA UA.

\begin{UseCase}{SP1-CU16}{Registrar recursos humanos encargados del diseño/rediseño de la Unidad de Aprendizaje}{El usuario podrá registrar a las personas involucradas en el proceso de diseño/rediseño de una Unidad de Aprendizaje.}
        \UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
        \UCitem{Autor}{\color{Gray}Ramírez Martínez Janet Naibi}
        \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}}
        \UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
        \UCitem{Propósito}{Que se tenga constancias de las personas involucradas en el proceso del diseño/rediseño de la Unidad de Aprendizaje para futuras aclaraciones.}
        \UCitem{Entradas}{Persona o academia encargada de la elaboración, revisión, aprobación y autorización de la Unidad de Aprendizaje.}
        \UCitem{Origen}{Mouse}
        \UCitem{Salidas}{
            \begin{itemize}
            \item MSG4. Los campos marcados con (*) son obligatorios.
            \item MSG5. Registro finalizado exitosamente.
            \item MSG23. Los porcentajes de evaluación no cumplen con el porcentaje total obligatorio.
            \item MSG25. Servicios no disponibles.
            \item MSG58. Avances guardados exitosamente.
            \item MSG30. ¿Está seguro que desea finalizar? Ya no podrá realizar modificaciones.
            \end{itemize}
        }
        \UCitem{Destino}{Pantalla.}
        \UCitem{Precondiciones}{
            \begin{itemize}
                \item Los catálogos ``Academia'' y ``Recurso\_Humano'' debe tener al menos un registro. 
            \end{itemize}}
        \UCitem{Postcondiciones}{Queda registrado en el sistema quién elaboró, revisó, aprobó y autorizó la Unidad de Aprendizaje.}
        \UCitem{Errores}{}
        \UCitem{Estado}{Revisión.}
        \UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona \IUbutton{Registrar elaboración y autorización} del menú superior.
    
    \UCpaso Verifica que los catálogos ``Academia'' y ``Recurso\_Humano'' tengan al menos un registro. [Trayectoria A]
    
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{REAAR}{Registrar elaboración y autorización}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el nombre de la academia encargada del diseño/rediseño de la Unidad de Aprendizaje. 
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el nombre del recurso humano encargado de revisar la Unidad de Aprendizaje.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el nombre del recurso humano encargado de aprobar la Unidad de Aprendizaje.
    
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el nombre del recurso humano encargado de autorizar la Unidad de Aprendizaje.
    
    \UCpaso[\UCactor] Termina el registro presionando el botón \IUbutton{Finalizar}. [Trayectoria B]
    
    \UCactor Verifica que todos los campos obligatorios hayan sido contestados con base en la regla de negocio \BRref{BR39}{Todos los campos marcados con (*) son obligatorios.} [Trayectoria C]
    
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente.}
    
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    
    \UCpaso Muestra la \IUref{IU1}{Principal}
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Los catálogos ``Academia'' y ``Recurso\_Humano'' están vacíos.}

    \UCpaso No encuentra información en los catálogos ``Academia'' y ``Recurso\_Humano''.
    
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    
    \UCpaso Muestra la \IUref{RAE}{Registrar elaboración y autorización}.
\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor desea guardar progreso de su registro.}

\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cerrar}.

\UCpaso Muestra el \MSGref{MSG58}{Avances guardados exitosamente.}

\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Aceptar}

\UCpaso Muestra la \IUref{REA}{Registrar Elaboración y Autorización}.

\end{UCtrayectoriaA}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNATIVA C -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Uno o más campos obligatorios no fueron contestados.}
    \UCpaso Detecta uno o más campos sin contestar.
    
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG4}{Los campos marcados con (*) son obligatorios}.
    
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.

    \UCpaso Cierra el mensaje.
    
    \UCpaso Continua en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP1-CU16}
\end{UCtrayectoriaA}