% REGISTRAR BIBLIOGRAFÍA.
\begin{UseCase}{SP4-CU8}{Editar Programa Académico}{El Usuario modifica los datos de los Programas Académicos.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Plata García Josué Eliasaf}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Jefe de Innovación Educativa}}
		\UCitem{Propósito}{Cambiar el nombre del Programa Académico en el sistema.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para Editar Programa Académico:
          \begin{itemize}
          	\item Nombre (Tipo Alfanumérico y espacio.)
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
                \item \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente.}
                \item \MSGref{MSG7}{Los catálogos necesarios no están disponibles por el momento, favor de intentarlo más tarde.}
                \item \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles por el momento.}
                \item \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar.}
                \item \MSGref{MSG32}{Todos los campos son obligatorios}
                \item \MSGref{MSG35}{Inconsistencia en los datos. Verifique los campos e intente de nuevo.}
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Postcondiciones}{El Programa Académico quedó actualizado en el sistema, permitiendo consultarlo y generar tareas de registro del mismo o quedó sin modificarse.}
		\UCitem{Errores}{
		E1. El nombre del Programa Académico contiene uno o más caracteres no alfanuméricos(exceptuando espacio).
		E2. El nombre del Programa Académico se repite.}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}
%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Editar} de la interfaz de usuario \IUref{IU2.2-J}{Consultar Programas Académicos} el cual tiene forma de lápiz. Existen las trayectorias alternativas [Trayectoria F] al presionar el boton Editar.       
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU2.2.1-J}{Editar Programa Académico}.
    \UCpaso Cargar el nombre del Programa Académico. 
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el nuevo nombre del Programa Académico.
    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Finalizar}.Existen las trayectorias alternativas [Trayectoria C], [Trayectoria D] y [Trayectoria E] al presionar el boton  Editar.
    \UCpaso Guarda la información del Programa Académico correspondiente.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente.}
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU2.2-J}{Consultar Programas Académicos}.
\end{UCtrayectoria}
%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El actor presiona el botón \IUbutton{Cancelar}.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG3}{¿Seguro que desea cancelar el registro?}.
    \UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Si}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU2.2-J}{Consultar Programas Académicos}
\end{UCtrayectoriaA}
%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B -------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor presiona accidentalmente el botón \IUbutton{Cancelar}.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar.}.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{No}.
    \UCpaso Cierra el mensaje.
    \UCpaso Continúa en el paso 4 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}
%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA C -------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El sistema detecta uno o más campos sin contestar.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG32}{Todos los campos son obligatorios}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continúa en el paso 3 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}
%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA D -------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{D}{El Sistema detecta caracteres no alfanuméricos(exceptuando espacio) en el Nombre de Programa Académico}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG35}{Inconsistencia en los datos. Verifique los campos e intente de nuevo.}.
    \UCpaso Continúa en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}
    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA E -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{E}{El nombre del Programa Académico ya está registrado.Regla de negocio BR19 y error E2.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG43}{El nombre del Programa Académico ya está registrado porfavor cámbielo.}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
\UCpaso Muestra la interfaz de usuario Menú para Jefe de Innovación Educativa.
\end{UCtrayectoriaA}
    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA F -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{F}{Problemas con la Conexión}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{ Servicios no disponibles por el momento.}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
\UCpaso Muestra la interfaz de usuario Menú para Jefe de Innovación Educativa.
\end{UCtrayectoriaA}
