% Consultar Planes de Estudio.
\begin{UseCase}{SP4-CU13}{Consultar Planes de Estudios}{El usuario Docente visualiza la totalidad de los contenidos de los Planes de Estudios registrados.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Cervantes Moreno Christian Andres}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray} Evelyn Reyes}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Docente}}
		\UCitem{Propósito}{Visualizar los Planes de Estudios registrados en el sistema.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para la consulta de los Planes de Estudios serán:
			\begin{itemize}
				\item Unidad Académica.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Origen}{Teclado}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
                \item \MSGref{MSG7}{Los catálogos necesarios no se han cargado, favor de intentarlo más tarde.}
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{Debe de existir al menos un Plan de Estudio registrado en el sistema.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Los Planes de Estudios son visualizados en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
			  \begin{itemize}
				\item E1. El sistema no carga los Planes de Estudios de la Unidad Académica.
			\end{itemize}
		}
	 \UCitem{Puntos de Exteción}{
		\begin{itemize}
			\item \UCref{SP4-CU6}: Consultar Mapa Curricular.
		\end{itemize}
	}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{}

\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}

    %Usuario
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón Consultar de la Interfaz de usuario  \IUref{IU2-D}{Consultar Tareas}.

	%Sistema
    \UCpaso El sistema carga el catálogo del Planes de Estudios. [Trayectoria A]


    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU3}{Consultar Planes de Estudios}.
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la Unidad Académica que desea consultar sus Planes de Estudios. [Trayectoria B].
    \UCpaso Muestra los Planes de Estudios de la Unidad Académica seleccionada anteriormente que están registrados en el sistema.


\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA X -------------------------

\begin{comment}
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El sistema no encuentra ningún formulario para mostrar.}
	\UCpaso No encuentra ningún formulario para mostrar.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG6}{Por el momento no se puede registrar la bibliografía}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Continua en el paso 1 de la trayectoria principal del \UCref{CU1}.
\end{UCtrayectoriaA}
\end{comment}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El sistema no carga el catálogo de los Planes de Estudios.}
	%\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{$\bigoplus$} que se encuentra a un lado del campo ``Nombre'' del formulario \IUref{IU2}{Registro de bibliografía}  [Trayectoria A.1]
	\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{rconsultar}
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG7}{Los catálogos necesarios no se han cargado, favor de intentarlo más tarde. }
	\UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Ok}.
	 \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU2-D}{Consultar Tareas}

\end{UCtrayectoriaA}




%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B -------------------------

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{El sistema no carga el catálogo de los Planes de Estudios.}
	%\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{$\bigoplus$} que se encuentra a un lado del campo ``Nombre'' del formulario \IUref{IU2}{Registro de bibliografía}  [Trayectoria A.1]
	\UCpaso[\UCactor]Selecciona la Unidad de Aprendizaje.
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG7}{Los catálogos necesarios no se han cargado, favor de intentarlo más tarde. }
	\UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Ok}.
	\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{IU3}{Consultar Planes de Estudios}

\end{UCtrayectoriaA}
