% REGISTRAR UNIDAD DE APRENDIZAJE.
\begin{UseCase}{SP4-CU3}{Registrar Unidad de Aprendizaje}{El usuario Jefe de Innovación registra los datos de las Unidades de Aprendizaje del Modelo de Datos, que contiene el Mapa Curricular.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}3.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Cervantes Moreno Christian Andres}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray} Evelyn Reyes}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Jefe de Innovación}}
		\UCitem{Propósito}{Registrar el nombre, créditos TEPIC, créditos SATCA, horas Teoría/Semana, horas Práctica/semana, Área de formación y semestre de una Unidad de Aprendizaje.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para el registro de la Unidad de Aprendizaje serán:
          \begin{itemize}
          	\item Nombre.
          	\item Créditos TEPIC.
            \item Créditos SATCA.
            \item Horas Teoría/Semana
            \item Horas Práctica/Semana
            \item Área de Formación.
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado, Mouse}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}

        		\item \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente.}
        		\item \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar.}
        		\item \MSGref{MSG35}{Escribe información válida}
        		\item \MSGref{MSG44}{Este campo es requerido}
        		\item \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles. }
        		\item \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles.}
        		\MSGref{MSG47}{Unidad de Aprendizaje ya existe en el sistema}.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{ Debe de existir al menos un Plan de Estudios en el sistema.}
		\UCitem{Postcondiciones}{La Unidad de Aprendizaje queda registrada en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
			  \begin{itemize}
				\item E1. El catálogo de Área de fromación  no se cargo correctamente.
				\item E2. Hubo un problema al conectarse con la base de datos.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}

     %Usuario
    \UCpaso[\UCactor] Elige el semestre al que pertecene la Unidad de Aprendizaje a registrar, que se encuentra en la interfaz de usuario \IUref{CMC-J}{Consultar Mapa Curricular}.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el boton \IUbutton{+} del semestre correspondiente.
    %Sistema
    \UCpaso Carga el catálogo de Área de formación descrito en la \BRref{BR14}{Existen los catálogos}.[Trayectoria A]
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUA-J}{Registrar Unidad de Aprendizaje}.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa el nombre de la Unidad de Aprendizaje según la \BRref{BR17}{El nombre de la Unidad de Aprendizaje es único} y el sistema verifica conforme al modelo de datos, la \BRref{BR38}{Verificación de formularios al momento} y la \BRref{BR39}{Todos los campos marcados con (*) son obligatorios}.[Trayectoria D][Trayectoria C] [Trayectoria F]
    \UCpaso Los créditos totales TEPIC del Plan de Estudios son obtenidos mediante la \BRref{BR36}{Calculos de créditos TEPIC}.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa los créditos SATCA de la Unidad de Aprendizaje, y el sistema verifica conforme al modelo de datos, la \BRref{BR38}{Verificación de formularios al momento} y la \BRref{BR39}{Todos los campos marcados con (*) son obligatorios}.[Trayectoria D][Trayectoria C]
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa las horas de teorías por semana de la Unidad de Aprendizaje, y el sistema verifica conforme al modelo de datos, la \BRref{BR38}{Verificación de formularios al momento} y la \BRref{BR39}{Todos los campos marcados con (*) son obligatorios}.[Trayectoria D][Trayectoria C]
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa las horas de prácticas por semana de la Unidad de Aprendizaje, y el sistema verifica conforme al modelo de datos, la \BRref{BR38}{Verificación de formularios al momento} y la \BRref{BR39}{Todos los campos marcados con (*) son obligatorios}.[Trayectoria D][Trayectoria C]
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona el Área de formación a la que pertenece la Unidad de Aprendizaje.
    \UCpaso[\UCactor] Termina la operación presionando el botón \IUbutton{Registrar}. [Trayectoria B] [Trayectoria B.1]
    \UCpaso Verifica que se cumpla con el modelos de datos. [Trayectoria C]
    \UCpaso Persiste los datos ingresados. [Trayectoria E]
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Registro finalizado exitosamente}.
    \UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario  \IUref{CMC-J}{Consultar Mapa Curricular}.
\end{UCtrayectoria}


    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{A}{ Los catálogos de la \BRref{BR14}{Existen los catálogos} necesarios no se pudieron cargar.}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles. }
    	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    	\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUA-J}{Registrar Unidad de Aprendizaje}.
    \end{UCtrayectoriaA}

    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor presiona el botón \IUbutton{Cancelar}.}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar}.
    	\UCpaso[\UCactor] Confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Si}.
    	\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{CMC-J}{Consultar Mapa Curricular}.
    \end{UCtrayectoriaA}

    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA B.1 -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{B.1}{El actor presiona accidentalmente el botón \IUbutton{Cancelar}.}
    	\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cancelar}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG29}{¿Está seguro que desea cancelar? Se perderán todos los avances sin guardar}.
    	\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{No}.
    	\UCpaso Cierra el mensaje.
    	\UCpaso Continúa en el paso 5 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU3}.
    \end{UCtrayectoriaA}

    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA C -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{C}{El sistema detecta uno o más campos sin contestar incumpliendo con la \BRref{BR33}{Información de Unidad de Aprendizaje}.}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG44}{Este campo es requerido} debajo de cada campo obligatorio sin contestar.
    	\UCpaso Continúa en el paso 5 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU3}.
    \end{UCtrayectoriaA}

    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA D -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{D}{El sistema detecta incumpliendo con el diccionario de datos.}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG35}{Escribe información válida} debajo del campo que incumplio con el modelo de datos.
    	\UCpaso Continúa en el paso 5 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU3}.
    \end{UCtrayectoriaA}

    %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA E -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{E}{Ocurre un error al momento de persistir los datos.}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles}.
    	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    	\UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{RUA-J}{Registrar Unidad de Aprendizaje}.
    \end{UCtrayectoriaA}


      %------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA F -------------------------
    \begin{UCtrayectoriaA}{F}{El nombre de la Unidad de Aprendizaje ya se encuentra registrado}
    	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG47}{Unidad de Aprendizaje ya existe en el sistema}.
    	\UCpaso[\UCactor] Cierra el mensaje presionando el botón \IUbutton{Aceptar}.
    	\UCpaso Continúa en el paso 5 de la trayectoria principal del \UCref{SP4-CU3}.
    \end{UCtrayectoriaA}