\begin{UseCase}{SP2-CU4}{Finalizar revisión de paquetes de propuestas de unidades de aprendizaje}{El usuario jefe de desarrollo e innovación curricular podrá aprobar un paquete de unidades de aprendizaje.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Parra Garcilazo Cinthya Dolores}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Jefe de Desarrollo e Innovación Curricular}}
		\UCitem{Propósito}{Dar por concluida la revisión de un paquete de Unidades de Aprendizaje.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para finalizar la revisión de paquetes serán:
          \begin{itemize}
          	\item Unidades de aprendizaje
          	\item Unidad Académica
            \item Semestre
            \item Analistas
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado, mouse.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        	   \item MSG13. Revisión de paquete finalizada. Paquete enviado.
                \item MSG25. Servicios no disponibles por el momento. Error: ''Código de error''.

        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{ Se sigue la SP2-BR10.}
		\UCitem{Postcondiciones}{El paquete es enviado a la unidad de aprendizaje correspondiete como aprobado, no se hacen más modificaciones a ninguna unidad de aprendizaje.}
		\UCitem{Errores}{}
		\UCitem{Estado}{Aprobado.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}


    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{SP2-IU-Consulta Paquetes}.
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Finalizar}.
    \UCpaso Verifica en la base de datos que todas las unidades de aprendizaje tengan el estado de revisado.\hyperref[SP2-CU4-A]{Trayectoria A}.
    \UCpaso Envía notificación a la Unidad de Aprendizaje correspondiente de Paquete Aprobado. \hyperref[SP2-CU4-B]
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref {MSG13}{Revisión de paquete finalizada. Paquete enviado.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Aceptar}.
    \UCpaso Cambia el estado del paquete a enviado.
    \UCpaso Remueve la tabla con la información del paquete aprobado de la lista de tareas.

\end{UCtrayectoria}


%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------
\label{SP2-CU4-A}
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No se pudo enviar el paquete.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref {MSG25}{Servicios no disponibles por el momento. Error: ''Código de error''.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Aceptar}.
    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{SP2-IU-Consulta Paquetes}.
\end{UCtrayectoriaA}
