

\begin{UseCase}{SP2-CU3}{Modifica información de la gestión de unidades de aprendizaje}{El usuario jefe de desarrollo e innovación curricular podrá modificar a los analistas encargados de una unidad de aprendizaje o la fecha de entrega de las correcciones.}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Parra Garcilazo Cinthya Dolores}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Jefe de Desarrollo e Innovación Curricular}}
		\UCitem{Propósito}{Asignar el acceso a una unidad de aprendizaje a otro analista.}
		\UCitem{Entradas}{Las entradas para modificar una unidad de aprendizaje a otro analista son:
          \begin{itemize}
          	\item Analista
          \end{itemize}
        }
		\UCitem{Origen}{Teclado, mouse.}
		\UCitem{Salidas}{
        	\begin{itemize}
        	   \item MSG31. Los cambios se guardaron exitosamente.
        	\end{itemize}
        }
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{ Debe haber una analista ya asignado a esa revisión.}
		\UCitem{Postcondiciones}{El nuevo analista asignado puede acceder a la propuesta de unidad de aprendizaje y realizar los comentarios pertinentes. El analista previo no puede acceder a la información.}
		\UCitem{Errores}{}
		\UCitem{Estado}{Revisión.}
		\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}

%--------------------------- CU TRAYECTORIA PRINCIPAL -------------------------
\begin{UCtrayectoria}{Principal}


    \UCpaso Muestra la interfaz de usuario \IUref{SP2-IU-Consulta Paquetes}.
    \UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Editar}.
    \UCpaso Activa los campos de fecha y analista.
    \UCpaso [\UCactor] Selecciona el campo de analista.
    \UCpaso Despliega la lista de analistas registrados en la base de datos.
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona una opcion.
    \UCpaso [\UCactor] Selecciona el campo de fecha.
    \UCpaso Despliega un calendario con los días del mes correspondiente.
    \UCpaso[\UCactor] Selecciona una opcion.
    \UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Confirmar} \hyperref[SP2-CU1-A]{Trayectoria A}.
    \UCpaso Modifica en la base de datos al analista asignado para la revisión de la unidad de aprendizaje y la fecha.
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref {MSG31}{Los cambios se guardaron exitosamente.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Aceptar}
    \UCpaso Modifica el estado del autor con el nombre del nuevo analista seleccionado y la fecha.
\end{UCtrayectoria}

%------------------------ CU TRAYECTORIA ALTERNARIVA A -------------------------
\label{SP2-CU2-A}
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay conexión con la base de datos.}
    \UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG25}{Servicios no disponibles por el momento. Error: ''Código de error''.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton {Aceptar}.
    \UCpaso Muestra intefaz de usuario \IUref{SP2-IU-Consulta Paquetes} sin las modificaciones solicitadas.
\end{UCtrayectoriaA}
